點解d人自己污糟仲要怪其他人有潔癖？

年年都唔想去某親戚屋企拜年
但係又唔去唔得
真係次次上到去都係罰企
雜物多都算
仲要d櫃呀檯呀鋪晒塵
地下又油淋淋
都唔知幾耐冇抺過
張沙發明明係杏色
但係就有d黑色好似人類d汗泥咁既紋
見到我坐都唔敢坐仲要怪我潔癖
點解污糟既人從來都唔覺得自己污糟？